export const data = [
    {
        question:"Nombre dos (2) elementos clave de la planeación orientada a resultados",
        choises: [
            "1. Aumentar valor público, 2. Fomentar la transparencia y la rendición de cuentas", 
            "1. Generar empleados leales, 2. Aumentar el patrimonio cultural", 
            "1. Unificar la gestión del conocimiento, 2. Aumentar los ingresos para el estado", 
            "1. Modelo Integrado de MIPG, 2. Sistema de Planeación SAP"],
        answer: "1. Aumentar valor público, 2. Fomentar la transparencia y la rendición de cuentas",
        result: "Porque es un ejemplo",
    },
    {
        question:"Indique dos (2) elementos para que una Entidad genere valor público",
        choises: [
            "1. Aceptando todas las propuestas ciudadanas, 2. Promover la paz ciudadana", 
            "1. Publicando politicas públicas, 2. Ejecutando leyes y normatividad", 
            "1. Calidad de los servicios prestados, 2. Las políticas públicas con las que satisface las necesidades de la población", 
            "1. Gastando todo los recursos del Estado, 2. Ocultando la información pública"],
        answer: "1. Calidad de los servicios prestados, 2. Las políticas públicas con las que satisface las necesidades de la población",
        result: "Porque es un ejemplo",
    },
    {
        question:"Salvo norma legal especial y so pena de sanción disciplinaria, toda petición deberá resolverse dentro de los",
        choises: [
            "10 días siguientes a su recepción", 
            "15 días siguientes a su recepción", 
            "30 días siguientes a su recepción", 
            "65 días siguientes a su recepción"],
        answer: "15 días siguientes a su recepción",
        result: "Porque es un ejemplo",
    },
    {
        question:"No es necesario que un derecho de petición contenga:",
        choises: [
            "La designación de la autoridad a la que se dirige", 
            "El objeto de la petición", 
            "Una dirección diferente a donde desea recibir la correspondencia", 
            "Las razones en las que fundamenta su petición"],
        answer: "Una dirección diferente a donde desea recibir la correspondencia",
        result: "Porque es un ejemplo",
    },
    {
        question:"No tiene carácter reservado de la información",
        choises: [
            "Las políticas públicas del gobierno", 
            "La historia clínica", 
            "Los datos genéticos humanos", 
            "La información amparada por el secreto profesional"],
        answer: "Las políticas públicas del gobierno",
        result: "Porque es un ejemplo",
    },
    {
        question:"Cuando se presenta una petición irrespetuosa, se procederá por parte del destinatario a su:",
        choises: [
            "Corrección", 
            "Nulidad", 
            "Aceptación", 
            "Rechazo"],
        answer: "Rechazo",
        result: "Porque es un ejemplo",
    },
    {
        question:"Cuando una autoridad formule una petición de información o de documentos a otra, esta deberá resolverla en un término no mayor de:",
        choises: [
            "10 días", 
            "20 días", 
            "40 días", 
            "3 días"],
        answer: "10 días",
        result: "Porque es un ejemplo",
    },
    {
        question:"Sistema de gestión creado en el artículo 133 de la ley 1753 de 2015, que integra los sistemas de desarrollo administrativo y de gestión de la calidad y lo articula con el sistema de control interno.",
        choises: [
            "SSIG", 
            "MIPG", 
            "ITTA", 
            "ISO 9001"],
        answer: "MIPG",
        result: "Porque es un ejemplo",
    },
    {
        question:"El modelo integrado de planeación y gestión MIPG, es un marco de referencia para dirigir, planear, ejecutar, hacer seguimiento, evaluar y controlar la gestión de las entidades y organismos públicos, con el fin de:",
        choises: [
            "Generar resultados que atiendan los planes de inversión y resuelvan las necesidades y problemas de las organizaciones, con calidad y eficiencia en el servicio", 
            "Generar resultados que atiendan los planes de desarrollo y resuelvan las necesidades y problemas de los ciudadanos, con integridad y calidad en el servicio", 
            "Incrementar la productividad de los procesos y resolver las necesidades y problemas de las no conformidades, con respeto y calidad en el servicio", 
            "Incrementar la cobertura de servicios y aumento de la satisfacción en el servicio"],
        answer: "Generar resultados que atiendan los planes de desarrollo y resuelvan las necesidades y problemas de los ciudadanos, con integridad y calidad en el servicio",
        result: "Porque es un ejemplo",
    },
    {
        question:"El modelo integrado de planeación y gestión MIPG, se adoptara por los organismos y entidades de los órdenes nacional y territorial de la rama ejecutiva del poder público. En el caso de las entidades descentralizadas con capital público y privado, el modelo aplicara en aquellas en que el estado posea:",
        choises: [
            "El 65% o más del capital social", 
            "El 30% o más del capital social", 
            "El 50% o más del capital social", 
            "El 90% o más del capital social"],
        answer: "El 90% o más del capital social",
        result: "Porque es un ejemplo",
    },
    {
        question:"Para atender los propósitos del MIPG, se cuenta con una estructura integrada por tres componentes que son:",
        choises: [
            "Institucionalidad, operación por procesos y control y evaluación", 
            "Institucionalidad, operación y medición", 
            "Estado, institucionalidad y entes de control", 
            "Procesos estratégicos, procesos misionales y procesos de control y evaluación"],
        answer: "Institucionalidad, operación y medición",
        result: "Porque es un ejemplo",
    },
    {
        question:"NO! representa una de las siete (7) dimensiones que opera MPIG",
        choises: [
            "Talento humano", 
            "Control y evaluación de procesos", 
            "Direccionamiento estratégico y planeación", 
            "Gestión con valores para resultados"],
        answer: "Control y evaluación de procesos",
        result: "Porque es un ejemplo",
    },
    {
        question:"Capacidad de cada una de las organizaciones para desarrollar y aplicar en su interior métodos, normas y procedimientos que permitan el desarrollo, implementación y fortalecimiento incremental del sistema de control interno, en concordancia con la normatividad vigente",
        choises: [
            "Cadena de valor", 
            "Autogestión", 
            "Autocontrol", 
            "Autorregulación"],
        answer: "Autorregulación",
        result: "Porque es un ejemplo",
    },
    {
        question:"Expresión de los logros que se espera que las entidades públicas alcancen en el largo y mediano plazo, en el marco del cumplimiento de su propósito fundamental y de las prioridades del gobierno",
        choises: [
            "Visión", 
            "Objetivos estratégicos", 
            "Objetivos de planeación", 
            "Marco conceptual"],
        answer: "Objetivos estratégicos",
        result: "Porque es un ejemplo",
    },
    {
        question:"Los contratos estatales que se celebren con abuso o desviación de poder serán:",
        choises: [
            "Viciados de nulidad relativa", 
            "Acarrean Multa", 
            "Viciados de nulidad Absoluta", 
            "Viciados de culpa grave"],
        answer: "Viciados de nulidad Absoluta",
        result: "Porque es un ejemplo",
    }
]